{
    "question": "Sebanyak 18 gram glukosa dibakar dengan oksigen menghasilkan 26,4 gram gas karbondioksida dan 10,8 gram uap air. Hitunglah berapa gram oksigen yang diperlukan pada pembakaran tersebut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "(buat dulu reaksinya)<br>jumlah reaksi = jumlah produk<br>18 gr + O2 = 26,4 + 10,8<br>18 gr + O2 = 37,2<br>O2 = 19,2 gr<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dik-fx12-x22-dan-gx-x10-fungsi-komposisi-f-lingkaran-199",
            "question": "Dik: f(x)=1/2 x2+2 dan g(x) = x+10 fungsi komposisi (f lingkaran g) (x)=..........................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f o g(x) =  \\frac{1}{2} ( x^{2} +20x+100)+2=   \\frac{1}{2}x^{2} +10x+50+2 \\\\  \\\\ \\frac{1}{2}x^{2} +10x+52[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyederhanakan-rumus-aritmatika-t12-n1-m-804",
            "question": "Bagaimana cara menyederhanakan rumus aritmatika\u00a0 ( t=1/2 (n+1) menjadi rumus ( n=2t-1)    tolong buat kan jalannnya ,trimakasih . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "t=1/2 (n+1)<br>2t=n+1<br>n=2t-1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "t = 1/2 (n + 1)<br>t = n/2 + 1/2<br>n/2 = t - 1/2<br>n = (t.2) - (1/2.2)<br>n = 2t -1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsi-tentang-konsep-dasar-sudut-347",
            "question": "Deskripsi tentang konsep dasar sudut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut adalah titik yang dibentuk oleh 2 garis yang bersinggungan atau berpotongan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-konsep-dari-mencari-persamaan-kuadrat-jika-diketahui-akar-aka-731",
            "question": "Apa konsep dari mencari persamaan kuadrat jika diketahui akar-akarnya ? Dan tolong berikan contohnya    Tolong dibantu\r\n\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus nya.. x^2 (alfa+beta)x + alfa.beta...<br><br>alfa &amp; beta itu akar\"nya..jd kita hrs cr dlu alfa+beta dan beta +alfa..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-jika-fx-3x-4-dan-fb-26-maka-nilai-134",
            "question": "Tolong dibantu :) \u00a0 jika f(x) = 3x - 4 dan f(b) = 26, maka nilai b + 2 adalah.... please bantu,..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f (x) = 3x-4<br>f (b) = 26<br><br>f(b) = 3.(b)-4= 26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3b = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 10<br><br><br><br>b=2 = 10 =2 =12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 3x - 4<br><span>f(b) = 26<br><br>f(b) =&gt; 3x - 4 = 26<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 26 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0\u00a0 = 30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 30/3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b\u00a0 \u00a0  = 10<br><br></span><br><span><span>b + 2 = </span>10 + 2 = 12<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-lingkaran-yang-melalui-titik-20-11-3-3-897",
            "question": "Tentukan persamaan lingkaran yang melalui titik (2,0) (1,1) (3,-3). tolong bantu yaaaa:)))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masukan titik\u00a0(2,0) (1,1) (3,-3) ke dalam rumus\u00a0Persamaan lingkaran \u00a0x2 + y2 + ax + by + c = 0, satu persatu dgn menganti nilai x dan y dgn titik tersebut kemudian cari nilai a,b, dan c dgn subtitusi<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-akar-dari-x2-9x7r-10-adalah-tiga-kurangnya-dari-du-173",
            "question": "salah satu akar dari x2-9x+(7r-1)=0 adalah tiga kurangnya dari dua kali akar yang lain . tentukan nilai r !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-9x+(7r-1)=0;misal\\ akar-akarnya\\ x_1\\ dan\\ x_2\\\\\nx_1=2x_2-3\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-9)}{1}=9\\\\\n2x_2-3+x_2=9\\\\\n3x_2=12\\\\\nx_2=4\\\\\\\\\nx_1x_2=\\frac{7r-1}{1}\\\\\n(2x_2-3)x_2=7r-1\\\\\n(2(4)-3)(4)=7r-1\\\\\n20=7r-1\\\\\n7r=21\\\\\nr=3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-berbalik-nilaiharga-2-sabun-mandi-seharga-rp3500-172",
            "question": "perbandingan berbalik nilai:Harga 2 sabun mandi seharga Rp.3.500,00.Berapakah harga 3,5 lusin sabun mandi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "42buah:2=21<br>21x3500=73500",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3,5 lusin = 42 buah<br>42 / 2 = 21\u00a0<br>harga = 21\u00a0\u00d7 3.500 = 73.500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peta-berskala-110000000-jarak-kota-jambi-dan-palembang-p-299",
            "question": "sebuah peta berskala 1:10000000. jarak kota jambi dan palembang pada peta jaraknya 2,4 cm. seorang supir bus berangkat dari kota jambi menuju kota palembang dengan kecepatan rata rata 80 km per jam. selama perjalanannya, ia berhenti istirahat sebanyak 1 kali selama 30 menit. ia tiba di kota palembang pukul 10.30 wib . \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 pertanyaannya: berapa jam bis tu di perjalanan? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 jawabannya di berikan cara penyelesaiannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak = skala \u00d7 jarak pd peta<br>Jarak = 100 \u00d7 2,4<br>Jarak = 240 km<br><br>Waktu = Jarak \u00f7 Kecepatan<br>Waktu = 240 \u00f7 80<br>Waktu = 3 jam<br><br>waktu perjalanan = 3 jam - 30 menit = 2 jam 30 menit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-selesaian-dari-y-x2-4x-5-350",
            "question": "Himpunan selesaian dari y\u00a0\u2264\u00a0x\u00b2\u00a0+\u00a04x\u00a0-\u00a05",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y \u2264 x\u00b2 + 4x - 5<br>y \u2264 (x-5) (x+1)<br>y \u2264 x-5\u00a0 //\u00a0  y \u2264 x+1<br>y-x \u2264 -5\u00a0 //\u00a0  y-x \u2264 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}